官津學校逾萬四學生退學 料明年退學潮更嚴重！！！

社會事件及新冠疫情雙重夾擊，學界早傳本港掀起移民退學潮。《星島日報》統計發現，全港官津中小學本學年就讀學生流失逾一萬四千人，佔整體百分之二點三，創至少五年新高。小學流失近四千九百人，較上一學年急增二十二倍；中學退學人數一如以往相對較多，達九千二百人，亦較上學年多一千六百人。有小學校長指，不少家長對本港未來發展感憂心和失信心，料明年退學潮更甚。記者 李咏潼

教育局向立法會財委會提交書面答覆，披露最新二○/二一學年，全港中、小學各區和各級的學生人數。《星島》統計新舊兩個學年，官立、津貼和直資學校同一批就讀學生人數變化，發現本學年流失逾一萬四千人，創至少五年新高；以全港上述類別學校，學生總人數逾六十一萬人計算，流失率達百分之二點三，較上學年的百分之一點三多一個百分點。

其中，小學本學年就讀小二至小六的學生人數為二十六萬多人，惟上學年小一至小五，即理應屬同一批學生的人數則有二十六萬五千人，換言之流失四千九百人，較一九/二○學年僅二百多人退學，急增二十二倍。中學方面，全港每年均有至少數千人退學，但本學年就讀中二至中六的學生人數為二十四萬七千多人，較上學年中一至中五的二十五萬六千多人，流失人數近九千二百人，情況亦較去年嚴峻。

小學生退學急增22倍

資助小學校長會名譽主席張勇邦分析，過去兩年，本港社會事件、政治環境和教育改革一系列變化，不論哪一政見立場的家長，都對本港未來發展感憂心和失信心，「有能力走的都會走，暫時不走的也會為子女轉往國際學校，為移民作準備。」又認為本港政府、立法會即將換屆，將掀起下一波影響，今年退學潮仍未見頂，明年情況或更甚。

不過，張勇邦坦言以全港近五百所官津小學計算，即平均每校流失約十名學生，數字未見十分嚴重，認為小學各級出現因學生減少而縮班的數量有限，「反而若升小生源因退學潮驟減，以及疫情令跨境生未能來港升學，對學校開班影響較大。」他相信退學潮對名校影響較大，基層或弱勢的學校學生流轉情況反而不多，並指今年該校有小六生在自行收生階段獲傳統名校取錄，但家長寧選擇相對名氣不大、但設國際文憑（IB）學制的直資學校，「可見中學取錄中一生情況更為嚴峻。」

有部分應該係住中國

不論哪一政見立場的家長，都對本港未來發展感憂心和失信心
又話有国安法，香港就會穩定繁榮
點解連藍精靈都冇信心

香港好少人走

酒呀

消失的細路

穩定政權，繁榮腥簡

無人爭 牙娥又考第一

典解立左國安法退學更嚴重

咪玩啦，仲要繼續昆班廢老藍屍架

遲下政府可能叫人返大灣區返學呢

唔知會唔會影響到津校果堆
到時會唔會cut人

依家就係選擇嘅時候
唔好再喺香港做雙面人
一係回歸祖國（英國）
一係去大灣區

基層或弱勢的學校學生流轉情況反而不多
窮人留喺香港食窮個政府，都好嘅

迎接新腥講人